《**JoJo的奇妙冒險**》（）是日本漫畫家[荒木飛呂彥的](../Page/荒木飛呂彥.md "wikilink")[少年漫畫作品](../Page/少年漫畫.md "wikilink")。簡稱**JoJo**。自1987年起至2004年止在《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》連載，2005年後移往《Ultra
Jump》連載。故事描述英國貴族喬斯達家族與吸血鬼迪奧及其後繼者間長達百年以上的對決，現系列作已進行至第八部，單行本目前總計出刊至123冊，是集英社內集數長度次多的作品。

在2016年全系列累計發行量超過一億冊，改編作品橫跨了多個媒體，在1993年改編成[OVA](../Page/OVA.md "wikilink")，在2007年改編成電影版，2012年推出電視動畫，2017年推出真人電影。另外還包括數款電子遊戲、卡牌遊戲、可動模型等，衍生商品的領域廣泛，包括手錶、領帶、耳機、智慧型手機、食品等。

## 作品概要

由日本[集英社的少年漫畫雜誌](../Page/集英社.md "wikilink")《[少年JUMP週刊](../Page/少年JUMP週刊.md "wikilink")》连载（1987年－2004年）至第六部，2005年之後於集英社的青年向漫畫雜誌《[Ultra
Jump](../Page/Ultra_Jump.md "wikilink")》連載。目前連載至第八部，並有大量的外傳。

台灣無版權時期[東立出版社初譯](../Page/東立出版社.md "wikilink")《**強人陣線**》，後來[大然出版社取得授權譯為](../Page/大然出版社.md "wikilink")《**JoJo冒險野郎**》，之後[東立出版社取得版權改回與日文相同的](../Page/東立出版社.md "wikilink")《**JoJo的奇妙冒險**》

全篇作品以「歌頌人類」為主題，故事中有著夥伴之間的羈絆、與強大的敵人戰鬥等少年漫畫的經典元素，由其獨特的畫風和表現形式構成不可思議的獨特世界。除漫畫之外，亦改編成動畫、小說、遊戲、電影等作品。

## 故事简介

《JoJo的奇妙冒險》描述英國貴族喬斯達家族與邪惡的吸血鬼[迪奧·布蘭度及其後繼者之間長達一世紀以上壯大對決](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")。目前連載至第八部，每一部的主角、主題和故事舞臺都不同。

  - 第一部《[幻影血脈](../Page/幻影血脈.md "wikilink")》
    收錄於單行本第1卷至第5卷。舞臺是19世紀末的[英國](../Page/英國.md "wikilink")。喬納森·喬斯達(Jonathan
    Joestar)是以紳士為目標的青年貴族。下層階級出身的[迪奧·布蘭度企圖奪取其家產](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")，他謀害喬納森的父親，並戴上具有特殊力量的石鬼面，變成[吸血鬼](../Page/吸血鬼.md "wikilink")。喬納森為了打倒他，向神祕的紳士齊貝林學習波紋[氣功](../Page/氣功.md "wikilink")。
  - 第二部《[戰鬥潮流](../Page/戰鬥潮流.md "wikilink")》
    收錄於單行本第5卷至第12卷。主角為喬納森的孫子喬瑟夫·喬斯達(Joseph
    Joestar)，天生具有部分波紋能力。1938年，他捲入了與古代超級生物「柱之男」的戰鬥，結識了威廉·A·齊貝林的孫子西撒，並接受波紋高手莉莎莉莎的訓練。
  - 第三部《[星塵鬥士](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")》
    收錄於單行本第12卷至第28卷。1988年，喬納森與[DIO死鬥後一百年](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")，DIO從大西洋中甦醒。同時，喬瑟夫的外孫空條承太郎(Jotaro
    Kujo)發現自己有幽波紋（[替身](../Page/替身_\(JoJo的奇妙冒險\).md "wikilink")）能力，DIO的復活令承太郎的母親陷入病危，為了拯救命在旦夕的母親，承太郎與他的夥伴們展開為期五十天的旅程，從日本出發，前往埃及並打倒DIO。
  - 第四部《[不滅鑽石](../Page/不滅鑽石.md "wikilink")》
    收錄於單行本第29卷至第47卷。1999年夏天，喬瑟夫的私生子東方仗助居住在日本小鎮「杜王町」，這裡有許多看似平凡的居民，但他們其實擁有替身能力，仗助接連地與這些不可思議的人相遇，其中包括了一名潛藏在小鎮裡的連續殺人狂——吉良吉影。
  - 第五部《[黃金之風](../Page/黃金之風.md "wikilink")》
    收錄於單行本第47卷至第63卷。舞臺是2001年的[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")，圍繞在DIO的兒子——喬魯諾·喬巴拿的故事。喬魯諾·喬巴拿因誤殺一個流氓，而遭到[黑手黨的追查](../Page/黑手黨.md "wikilink")，他卻企圖加入這個流氓組織，成為一位「流氓巨星」。他加入了黑手黨後，與夥伴們一邊執行任務，一邊企圖找出黑手黨的幕後老大並打敗他。
  - 第六部《[石之海](../Page/石之海.md "wikilink")》
    收錄於單行本第64卷至第80卷。舞臺是2011年的[美國](../Page/美國.md "wikilink")，空條承太郎的女兒——空條徐倫與男友車禍肇事逃逸，但只有她被捕入獄，承太郎在營救徐倫逃獄時，遭到敵人的攻擊，徐倫為了拯救父親，用替身能力與她的敵人不斷地戰鬥，同時漸漸發現到自己的入獄是遭到DIO的好友——普奇神父的精心設計。
  - 第七部《[飆馬野郎](../Page/飆馬野郎.md "wikilink")》
    收錄於單行本第81卷至第104卷。1890年，橫跨[北美大陸的超長程賽馬](../Page/北美大陸.md "wikilink")「STEEL·BALL·RUN」即將展開，為了奪得冠軍，操作鐵球的神秘騎手傑洛·齊貝林參加了比賽，而曾是天才騎手、卻因為事故而癱瘓的喬尼·喬斯達，為了從傑洛身上得到能使他癱瘓的下半身行動的秘密，一起參加了比賽。在過程中，他們漸漸發現隱藏於這場比賽真正的意圖。
  - 第八部《[JoJolion](../Page/JoJolion.md "wikilink")》（連載中）
    目前已收錄於單行本第105卷至第124卷。舞臺是2011年，住在[日本杜王町的平凡少女廣瀨康穗在一處泥巴坑中發現一名擁有替身能力的失去記憶男子](../Page/日本.md "wikilink")，事後該男子被東方家收養並命名為「東方定助」，為了找回失去的記憶，東方定助開始了他的追尋。東方家似有所隱瞞，而失憶的東方定助到底是什麼身分呢？事實的真相又會是什麼呢？

## 設定解說

  - 每一部的主角都是以「喬喬」（JoJo）作為暱稱，而第五部主角雖是日本人，但身在意大利，現代標準義大利語中並沒有「J」，因此採用「GioGio」。
  - 第三部開始的最強敵人的替身能力都與時間有關，因為作者認為「如果能夠控制時間，就如立於不敗之地，主角就必須思考如何戰勝和克服」。

### 超自然元素

JoJo的奇妙冒險中出現了大量的[超自然元素](../Page/超自然.md "wikilink")，也結合了真實世界的人物和事件。第一部的故事圍繞著一個只要沾上血就能將配戴者變成[吸血鬼的石鬼面](../Page/吸血鬼.md "wikilink")，而吸血鬼可以將人變成[屍生人](../Page/殭屍.md "wikilink")，吸血鬼和殭屍只能被太陽光或波紋[氣功消滅](../Page/氣功.md "wikilink")，波紋是一種透過規律呼吸來產生能量的[武術](../Page/武術.md "wikilink")。在第二部中，出現了超古代生物柱之男，他們有著遠超過人類的力量和壽命，但卻和吸血鬼一樣不能曬到太陽光。此外、第二部還使用了[納粹](../Page/納粹.md "wikilink")、[賽博格等元素](../Page/賽博格.md "wikilink")。

在第三部之後出現了替身，這是一種將精神力化成具體的超能力，在第三部也出現了[靈魂的設定](../Page/靈魂.md "wikilink")，而在第四部中、也出現了身份是[幽靈的角色](../Page/幽靈.md "wikilink")。在第六部中、有著可以奪取他人替身和[記憶並將之製成](../Page/記憶.md "wikilink")[光碟的能力](../Page/光碟.md "wikilink")，以及[平行世界等設定](../Page/平行世界.md "wikilink")。從第七部開始引入了新的平行世界，這個平行世界和第六部之前的世界有一些關係。雖然故事未明確說明，但通常被認為是由第六部石之海的最大反派：普奇神父的替身能力所創造出來的平行世界。普奇神父為了打倒當時的主角徐倫一行人，發動能力將世界於瞬間毀滅後重生，重新設定了所有故事角色的歷史。

在第七部裡、出現了迴轉這一門技術，這是種讓鐵球和物體按照[黃金比例和](../Page/黃金比例.md "wikilink")[黃金長方形進行迴轉的招式](../Page/黃金矩形.md "wikilink")，同時、第七部還有著能引發奇蹟的[聖人](../Page/聖人.md "wikilink")[遺體](../Page/遺體.md "wikilink")，那是一具影射[耶穌的遺體](../Page/耶穌.md "wikilink")，能給持有者帶來幸福。在第八部中以[東日本大震災後的日本為舞台背景發展故事](../Page/東日本大震災.md "wikilink")，出現了可以長時間不吃不喝、能化身為石頭的特殊種族石頭人。

### 喬斯達家世系图

喬斯達家族有幾個共同特徵：頸部的左後方有星形的記號（第三部追加）、魁梧高大的身形、強烈的好奇心、愛好冒險的精神、專情且幾乎都短命（除了第二部主角）。

  -

Part1 - Part6

<div style="font-size:85%">

</div>



  -

《[飆馬野郎](../Page/飆馬野郎.md "wikilink")》的世界（Part7 - 8）

<div style="font-size:85%">

</div>

## 書籍情報

### 雜誌連載

  - Part1～Part6：『週刊少年Jump』1987年1・2號 - 2003年19號
  - Part 1 [幻影血脈](../Page/幻影血脈.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 1987年1・2號 - 46號（44話：1 - 5卷）
  - Part 2 [戰鬥潮流](../Page/戰鬥潮流.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 1987年47號 - 1989年15號（69話：5 - 12卷）
  - Part 3 [星塵鬥士](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 1989年16號 - 1992年19號（152話：12 - 28卷）
  - Part 4 [不滅鑽石](../Page/不滅鑽石.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 1992年20號 - 1995年51號（174話：29 - 47卷）
  - Parte 5 [黃金之風](../Page/黃金之風.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 1995年52號 - 1999年17號（154話：47 - 63卷）
  - Part 6 [石之海](../Page/石之海.md "wikilink")
      - 『週刊少年Jump』 2000年1號 - 2003年19號（158話：1(64) - 17(80)卷）
  - Part 7 [飆馬野郎](../Page/飆馬野郎.md "wikilink")
      - 『週刊少年JUMP』2004年8号 - 2004年17号（11話：1 - 2卷）
      - 『週刊少年JUMP增刊 青丸JUMP』（1話：2卷）
      - 『週刊少年JUMP』2004年29号 - 2004年39号（10話：3 - 4卷）
      - 『週刊少年JUMP』2004年46号 - 2004年47号（2話：4卷）
      - 『Ultra Jump』2005年4月号 - 2011年5月号（46話：5 - 24卷）
  - Part 8 [JoJolion](../Page/JoJolion.md "wikilink")
      - 『Ultra Jump』2011年6月号 - 至今

### 單行本

至2016年8月為止，日文單行本一共出版122冊。中文單行本由[大然出版社出版](../Page/大然出版社.md "wikilink")，書名為《JoJo冒險野郎》，出版至第六部。在大然倒閉後由東立接手，並正名為《JoJo的奇妙冒險》。

  - 新書版〈JUMP・COMICS〉
      - 『JoJo的奇妙冒險』 全63卷（1 - 63卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part6 石之海』 全17卷（64 - 80卷）
      - 『飆馬野郎』全24卷 （81 - 104卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part8 JoJolion』已出刊17卷 （105卷 - ）
  - 文庫版〈[集英社文庫COMICS版](../Page/集英社文庫.md "wikilink")〉 已出刊50卷+番外編1卷
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part1 幻影血脈』 全3卷（1 - 3卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part2 戰鬥潮流』 全4卷（4 - 7卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part3 星塵鬥士』 全10卷（8 - 17卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part4 不滅鑽石』 全12卷（18 - 29卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Parte5 黃金之風』 全10卷（30 - 39卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part6 石之海』全11卷（40 - 50卷）
      - 番外編『歐因哥波因哥兄弟 大冒險』 全1卷
  - 函裝版 〈愛藏版COMICS〉A5
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part1 幻影血脈』 全3卷（1 - 3卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part2 戰鬥潮流』 全4卷（4 - 7卷）
      - 『JoJo的奇妙冒險 Part3 星塵鬥士』 全10卷（8 - 17卷）
  - 廉價版〈集英社JUMPREMIX〉B6
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartIII 星塵鬥士』 全11卷（1 - 11卷）※節錄精華
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartIV 不滅鑽石』 全17卷（12 - 28卷）※節錄精華
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartI 幻影血脈』 全2卷（29 - 30卷）※全話收錄
  - 廉價版〈集英社JUMPREMIX〉wide版 B6
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartII 戰鬥潮流』 全3卷（31 - 33卷）※全話收錄
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartIII 星塵鬥士』 全10卷（34 - 43卷）※全話收錄
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartIV 不滅鑽石』 全10卷（44 - 53卷）※全話收錄
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartV 黃金之風』 全10卷（54 - 63卷）※全話收錄
  - 雑誌版〈『Ultra Jump』2007年3月増刊〉B5
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartI 幻影血脈 究極總集篇 OVER DRIVE』全1卷 ※全話收錄 收錄雑誌連載時的彩頁
  - 廉價版〈集英社JUMPREMIX〉新wide版 B6
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartI 幻影血脈』 全1卷（64卷）※全話收錄
  - 廉價版〈集英社JUMPREMIX〉B6
      - 『JoJo的奇妙冒險 PartVI 石之海』（1 - 10卷）※全話收錄

### 畫冊

  - JoJo6251［荒木飛呂彦的世界］
    第四部連載時發售的畫冊，公佈了在原作中未公開的角色名和替身名稱。書名的6251是指第一部至第四部累積的頁數。
  - JOJO A-GO\!GO\!
    第六部連載前發售的畫冊，公佈了在原作中未公開的角色名和替身名稱。
  - JOJOVELLER
    第八部連載前發售的畫冊，公佈了在原作中未公開的角色名和替身名稱。

## 相關商品

### 電視動畫

**JoJo的奇妙冒險**（）電視動畫由[David
Production製作](../Page/David_Production.md "wikilink")。第一季自2012年10月播放至2013年3月，第二季上半部自2014年4月開始播放至同年9月，下半部自2015年1月播放至同年6月，第三季自2016年4月播放至同年12月。

另外也有[劇場版動畫](../Page/幻影血脈#劇場版動畫.md "wikilink")、[OVA](../Page/星塵鬥士#OVA.md "wikilink")、[廣播劇CD](../Page/星塵鬥士#廣播劇CD.md "wikilink")。

### 小說

  - 《JoJo的奇妙冒險》（1993年，[JUMP
    j-BOOKS](../Page/JUMP_j-BOOKS.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    《》（作者：[關島真賴](../Page/關島真賴.md "wikilink")）
    《》（作者：[山口宏](../Page/山口宏.md "wikilink")）
      -
        以第三部为題材的改编小説。以在非洲登陆后为中心描写，有原创的替身使者登场。

<!-- end list -->

  - 《JoJo的奇妙冒險II
    -黄金之心/黄金指环-》（作者：、[宮昌太朗](../Page/宮昌太朗.md "wikilink")。2001年，JUMP
    j-BOOKS）

<!-- end list -->

  -
    以第五部為題材的小説。主要描寫福葛離開布加拉提小隊之後的故事。

<!-- end list -->

  - 《The Book -jojo's bizarre adventure 4th another
    day-》（作者：[乙一](../Page/乙一.md "wikilink")。2007年，JUMP
    j-BOOKS）

<!-- end list -->

  -
    以第四部为題材的改编小説。描写在吉良吉影死亡数月後的杜王町的故事。

<!-- end list -->

  - 《》（作者：[上遠野浩平](../Page/上遠野浩平.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    以[黃金之風為背景](../Page/黃金之風.md "wikilink")，描述喬魯諾們擊敗迪亞波羅並當上老闆後的故事。

<!-- end list -->

  - 《JOJO'S BIZARRE ADVENTURE OVER
    HEAVEN》（作者：[西尾維新](../Page/西尾維新.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    以[迪奧·布蘭度為主角的故事](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 《JORGE JOESTAR》（作者：[舞城王太郎](../Page/舞城王太郎.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    以喬瑟夫的父親喬治二世為主角的故事。

### 電子游戏

  - JOJO的奇妙冒險
    [超级任天堂](../Page/超级任天堂.md "wikilink")。1993年，COBRA TEAM

    第三部的[角色扮演游戏](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")。

  - 第三部的[格斗游戏](../Page/格斗游戏.md "wikilink")

:; JOJO的奇妙冒險

::
[街机](../Page/街机.md "wikilink")、[超级任天堂](../Page/超级任天堂.md "wikilink")、[PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink")。1998
- 1999年，[CAPCOM](../Page/CAPCOM.md "wikilink")

:; JOJO的奇妙冒險 -未來的遺產-

  -

      -
        街机、[Dreamcast](../Page/Dreamcast.md "wikilink")、[Xbox
        360下載](../Page/Xbox_360.md "wikilink")、[PlayStation
        3下載](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")。1999年，CAPCOM

  - JOJO的奇妙冒險 -黃金的旋風-
    [PlayStation
    2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。2002年7月25日，CAPCOM

    第五部的[动作游戏](../Page/动作游戏.md "wikilink")。

  - JOJO的奇妙冒險 -幻影血脈-
    PlayStation 2。2006年10月26日，[萬代](../Page/萬代.md "wikilink")

    第一部的动作游戏。

  - JOJO的奇妙冒險 ALL STAR BATTLE
    PlayStation 3。2013年8月29日，萬代

    第一部至第八部的歷代主要人物都将登场的3D模組橫向格斗游戏。

  - JOJO的奇妙冒險 天國之眼
    PlayStation 3及PlayStation 4。2015年12月17日，萬代

    原創故事格鬥遊戲，以雙打為賣點。

### 智能手機遊戲

  - JoJo的奇妙冒險 星塵射手 （ジョジョの奇妙な冒険 スターダストシューターズ）\[1\]
    由NAMCO
    BANDAI推出，Android系統於2014年3月10日、iOS系統同年3月13日。遊戲本身免費，部份道具收費。在2016年5月17日推出繁體中文版，隔年6月30日結束營運。
    硬幣彈射遊戲。登場角色為第一部至第四部的角色。

<!-- end list -->

  - JoJo的奇妙冒險 鑽石紀錄 （ジョジョの奇妙な冒険 ダイヤモンドレコーズ）
    3D格鬥遊戲。登場角色為第一部至第四部的角色。

<!-- end list -->

  - JoJo's PITTER-PATTER POP\! （ジョジョのピタパタポップ）
    三消益智類型遊戲，遊戲中經典的角色都以SD造型（Q版人物）登場，玩家不僅可操作各個JOJO角色進行戰鬥，還可以打造屬於自己的JOJO公寓讓角色入住,遊戲為免費下載，ios、Android系統皆可遊玩，目前無繁中版，登場角色為第一部至第五部的角色，後續角色將會接連推出。

### 卡片遊戲

  - JOJO的奇妙冒險 Adventure Battle Card

### 人像

### 零食

### 智慧型手機

  -
    2012年8月30日發售，限定一萬五千台的手機，以JOJO背景做為手機介面。

### 茶杯組

與日本磁器製造商合作推出的茶杯組，以岸邊露伴為主題設計。

### 真人電影

預定於2017年夏季上映。由[三池崇史導演](../Page/三池崇史.md "wikilink")，[山崎賢人飾演主角東方仗助](../Page/山崎賢人.md "wikilink")。[東寶與](../Page/東寶.md "wikilink")[日本華納娛樂共同初製作及發行](../Page/日本華納娛樂.md "wikilink")\[2\]

### 行動應用程式

為紀念連載30週年，預定將於2017年6月下旬推出官方行動應用程式。該程式發布從第1部《幻影之血》到目前正在連載中的第8部《JoJolion》的所有漫畫，並有第3部《星塵鬥士》中的人氣角色伊奇的養成遊戲、登場人物的今日名言、故事地圖檢索等功能。\[3\]

## 設計

[Paul_Gauguin_106.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paul_Gauguin_106.jpg "fig:Paul_Gauguin_106.jpg")繪製的作品中不尋常的用色。\[4\]\[5\]\]\]
在《JoJo的奇妙冒險》中，荒木試圖以古典元素為基礎、融合了現代奇異的元素，例如寫實風格的場景配上不合常理的色調。這些運用在角色和背景的特殊配色是經過荒木深思熟慮後的設計，他表示自己是受到了1980年代的西洋藝術和古典繪畫中的陰影技法而產生的靈感，這個特色也沿用到改編的電視動畫和[Figure之中](../Page/人形.md "wikilink")。由於荒木自身對神祕故事的著迷，他在系列中的每一部故事都營造出神祕感。他在設計《星塵鬥士》中角色的特殊能力時、從[角色扮演遊戲中得到靈感](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")，\[6\]而受到[重金屬音樂和](../Page/重金屬音樂.md "wikilink")[恐怖電影的影響](../Page/恐怖電影.md "wikilink")，讓他的作品充滿獨樹一格的[擬聲詞](../Page/擬聲詞.md "wikilink")。\[7\]

在《JoJo的奇妙冒險》中經常可見角色擺出特殊的身體姿勢，這些姿勢在日語中被稱為「」，中文通常稱為「JoJo立」或「JoJo站姿」，這些姿勢的靈感源自於荒木在二十多歲、至[義大利旅行時受到](../Page/義大利.md "wikilink")[米開朗基羅的雕像啟發而成](../Page/米開朗基羅.md "wikilink")。\[8\]該詞彙被收綠進《[現代用語的基礎知識](../Page/現代用語的基礎知識.md "wikilink")》中。《JoJo》的愛好者們會透過擺出這些姿勢向作品致敬。\[9\]
例如2012年時、一名Rocket
News的記者在光顧了位於仙台的25週年紀念商店後，便擺出了JoJo立。\[10\]在2014年10月時，日本藝人[中川翔子在](../Page/中川翔子.md "wikilink")[名古屋的](../Page/名古屋.md "wikilink")[演唱會上更因為做出](../Page/演唱會.md "wikilink")「JoJo立」導致[尾骨](../Page/尾骨.md "wikilink")[骨折](../Page/骨折.md "wikilink")。\[11\]\[12\]在[義大利](../Page/義大利.md "wikilink")[托斯卡尼的國際漫畫節中](../Page/托斯卡尼.md "wikilink")，舉辦了「JoJo立」大賽。\[13\]

[Clint_Eastwood-Rawhide_publicity.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Clint_Eastwood-Rawhide_publicity.JPG "fig:Clint_Eastwood-Rawhide_publicity.JPG")
除了空條承太郎是以[克林·伊斯威特為原型](../Page/克林·伊斯威特.md "wikilink")，本作中的角色並沒有創作的原型。在每一部中、荒木都試圖將主角的性格塑造成不同的類型，例如《幻影血脈》的主角喬納森是名紳士，而《戰鬥潮流》的主角喬瑟夫是個無禮之徒。\[14\]
雖然他們的個性大相逕庭，但為了讓系列作延續、他們在精神上會有一些相似之處，畢竟主要角色死亡在當時的《週刊少年Jump》可以說聞所未聞。\[15\]
荒木一向把故事核心放在喬斯達家的成員，因為他認為帶有相同血統且不斷延續的家族中隱藏著某種難以言喻的奧秘。他在撰寫第四部時、曾思考著要如何讓故事完結地如同第三部那般自然；\[16\]而在第六部時由於第一次以女性為主角，他在描寫時感到不易駕馭，卻也對女性主角可以展現複雜的人性而感到有趣。\[17\]

## 反響

《JoJo的奇妙冒險》系列作累計發行量超過一億冊\[18\] ，在《週刊少年Jump》中排名前段。\[19\]
在2006年的[文化廳媒體藝術祭中](../Page/文化廳媒體藝術祭.md "wikilink")，經由八萬名日本人票選、它在「史上最傑出的日本漫畫」中排名第二，僅次於[井上雄彥的](../Page/井上雄彥.md "wikilink")《[灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")》。\[20\]在2009年由[Oricon舉辦的投票活動中](../Page/Oricon.md "wikilink")，本作在「最希望被改編成真人電影」排名中排行第10。\[21\]在2013年的[這本漫畫真厲害！票選中](../Page/這本漫畫真厲害！.md "wikilink")，系列作第八部《[JOJOLION](../Page/JOJOLION.md "wikilink")》在男性讀者中排名第12。\[22\]
此外、《JOJOLION》還獲得2013年文化廳媒體藝術祭的漫畫部門大賞。\[23\]

《JoJolion》的第一冊在出刊後首週登上銷量排行第二名，第二冊首週銷量排行第三名，第三冊首週銷量排行第二名。\[24\]\[25\]\[26\]
該三冊同時是該年度的暢銷漫畫之一。\[27\]\[28\]
而《[幻影血脈](../Page/幻影血脈.md "wikilink")》和《[戰鬥潮流](../Page/戰鬥潮流.md "wikilink")》也在[紐約時報銷量排行名列前茅](../Page/紐約時報.md "wikilink")。<ref>Chart
references:

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - </ref>

本作品被評論網站[IGN評價為](../Page/IGN.md "wikilink")「必讀」，「風格獨特、難得一見」。\[29\]
[動畫新聞網的Rebecca](../Page/動畫新聞網.md "wikilink")
Silverman評其：「結合了刺激的戰鬥與真摯的情感」、「讀完使人成長」，並讚揚[迪奧是個優秀的反派](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")，讀者會樂於見到他如何為非作歹；然而、她批評「角色的肢體過於扭曲」。\[30\]評論網站的Joseph
Luster稱本作「非常有趣」，而且與其它《週刊少年Jump》不同的是多了一份驚悚和恐怖。\[31\] 同為御宅族USA的Heidi
Kemps對《岸邊露伴
羅浮宮之行》有正面評價，特別是其以手繪全彩呈現；不過、他認為對於不了解岸邊露伴的替身能力的新讀者而言，結局可能難以理解。\[32\]
日本[腳本家](../Page/腳本家.md "wikilink")[虛淵玄認為](../Page/虛淵玄.md "wikilink")《[戰鬥潮流](../Page/戰鬥潮流.md "wikilink")》中西撒的死亡是「精神上的永恆」，並將他與《[北斗神拳](../Page/北斗神拳.md "wikilink")》中的拉歐相提並論\[33\]

THEM Anime Reviews的Eric
Gaede在沒有讀過原作的情況下、給了《[星塵鬥士](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")》的[OVA一般的評價](../Page/星塵鬥士#OVA.md "wikilink")，批評其劇情不連貫、色調過於灰暗，以及觀眾已經明確知道某個反派即將戰敗、但該角色仍喋喋不休；不過他認為故事情節傑出，動作場面刺激如同《七龍珠》。\[34\]

評論網站的Joseph
Luster將2012年推出的[電視動畫評為該年度的最傑出動畫之一](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")。\[35\]
讚許即使[David
Production預算不高卻仍以獨特的手法詮釋](../Page/David_Production.md "wikilink")。\[36\]
[動畫新聞網的Michael](../Page/動畫新聞網.md "wikilink")
Toole有著類似的觀點，同樣讚許其劇本和藝術風格\[37\]。在2013年的CEDEC
Awards中，第一季電視動畫的片頭動畫以「在3D空間中大膽地演出2D的動畫與角色」為由獲選為視覺藝術部門最優秀賞。\[38\]
第二季埃及篇的片頭曲「ジョジョ その血の記憶〜end of THE
WORLD〜」獲選為第20屆[神戶動畫獎最佳主題曲](../Page/神戶動畫獎.md "wikilink")\[39\]。一些評論者認為電視動畫成功地把這部作品介紹給西方世界的觀眾。\[40\]\[41\]

《JoJo的奇妙冒險》也啟發了其它漫畫家的創作，日本漫畫家[高橋和希](../Page/高橋和希.md "wikilink")（代表作：[遊戲王](../Page/遊戲王.md "wikilink")）在[周刊少年JUMP](../Page/周刊少年JUMP.md "wikilink")30周年企劃裡表示自己的作品受到了JoJo的奇妙冒險很大的影響，並表示自己最喜歡第四部[不滅鑽石](../Page/不滅鑽石.md "wikilink")。日本漫畫家組合[CLAMP曾經發行過第三部](../Page/CLAMP.md "wikilink")[星塵鬥士的](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")[同人誌](../Page/同人誌.md "wikilink")，描述空條承太郎與花京院典明的兒子，該角色在CLAMP自費製作的動畫中登場。\[42\]

### 爭議

在[OVA中](../Page/星塵鬥士#OVA.md "wikilink")，有一幕「荷爾‧荷斯從背後靠近反派角色[迪奧](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")」的畫面，在2008年5月時，某位網友發現OVA中的該本書是《[可蘭經](../Page/可蘭經.md "wikilink")》（在原作中這只是一本不知名的書），他將此消息在網路上大量散佈，製作OVA的因而受到投訴，最後集英社和[碧日發出道歉聲明](../Page/碧日.md "wikilink")，英語版的《[JoJo的奇妙冒險](../Page/JoJo的奇妙冒險.md "wikilink")》也停止出版約一年。\[43\]\[44\]

## 合作

荒木飛呂彥繪製了2007年9月的科學雜誌《細胞》期刊封面，他以《JoJo的奇妙冒險》中的替身表現[連接酶](../Page/連接酶.md "wikilink")。\[45\]
他為[2011年東日本大地震後的](../Page/2011年東日本大地震.md "wikilink")[中尊寺繪製了畫作](../Page/中尊寺.md "wikilink")\[46\]
荒木為日本[演歌歌手](../Page/演歌.md "wikilink")[石川小百合在](../Page/石川小百合.md "wikilink")2012年的專輯*X
-Cross-*繪製了封面，其封面是一張石川小百合擺出「JoJo立」並穿戴JoJo首飾的畫像。\[47\]
JoJo風格也延伸到了文學作品，2008年時，他為[川端康成的短篇小說](../Page/川端康成.md "wikilink")《[伊豆的舞孃](../Page/伊豆的舞孃.md "wikilink")》繪製封面。\[48\]
而2012年時、他為的精神分析入門書《生き延びるためのラカン》文庫版繪製封面。\[49\]

2009年，荒木飛呂彥憑著他的《JoJo的奇妙冒險》成為五位進入[羅浮宮展覽的藝術家](../Page/羅浮宮.md "wikilink")，為了紀念這個榮譽，荒木繪製了《》，一篇以[岸邊露伴為主角](../Page/不滅鑽石#登場人物.md "wikilink")、描述他前往羅浮宮並遇到一幅詛咒畫作的123頁全彩漫畫。\[50\]\[51\]\[52\]
隔年，漫畫被翻譯成法文並出版，2012年時翻譯成英文在北美出版。\[53\]

2013年5月時與日本彩妝品牌[資生堂合作](../Page/資生堂.md "wikilink")，由資生堂設計師以彩妝技術詮釋了《JoJo的奇妙冒險》中十數名角色。\[54\]

### 古馳

[GUCCIとジョジョのコラボ_(8396359459).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GUCCIとジョジョのコラボ_\(8396359459\).jpg "fig:GUCCIとジョジョのコラボ_(8396359459).jpg")
2011年9月17日至10月6日間，[新宿一間](../Page/新宿.md "wikilink")[古馳專賣店舉辦了](../Page/古馳.md "wikilink")「古馳x荒木飛呂彥x岸邊露伴
Gucci之旅」活動，與義大利奢侈名牌[古馳及日本](../Page/古馳.md "wikilink")[集英社旗下女性流行雜誌](../Page/集英社.md "wikilink")《SPUR》合作。\[55\]
該活動慶祝了古馳90週年，展出等身大小的岸邊露伴[人像及大量由荒木飛呂彥繪製的人物畫作](../Page/人像.md "wikilink")，穿著古馳在2011年-2012年秋/冬季的實際時裝及荒木原創的服裝。\[56\]
在2011年10月，荒木繪製了短篇漫畫《》，故事敘述岸邊露伴參觀古馳工廠並發現了一個隱藏於手提包中的秘密，作品中的角色穿著古馳的服飾及配件\[57\]\[58\]
在2013年時繪製短篇漫畫《》，以[空條徐倫為主角](../Page/石之海.md "wikilink")\[59\]\[60\]之後、這些作品在世界各地的古馳專賣店展出，包括[台北101](../Page/台北101.md "wikilink")\[61\]\[62\]

### 25週年活動

在2012年時，為慶祝《JoJo的奇妙冒險》25週年、在荒木的故鄉[仙台市舉辦了藝術展覽](../Page/仙台市.md "wikilink")，展場包括一幢被改裝成《[不滅鑽石](../Page/不滅鑽石.md "wikilink")》中「Owson」便利商店外觀的[羅森便利商店](../Page/羅森_\(便利店\).md "wikilink")。\[63\]\[64\]\[65\]\[66\]
該店於7月28日起開幕至9月30日止，販售以Owson為名的獨家商品。

第二項展覽自10月6日起至11月4日止在[東京舉辦](../Page/東京.md "wikilink")，參觀者可以用[Google
Plus服務觀賞原畫](../Page/Google_Plus.md "wikilink")，並與荒木及其團隊為此展覽原創的[替身](../Page/替身_\(JoJo的奇妙冒險\).md "wikilink")「リモートロマンス」進行互動。\[67\]\[68\]此展覽在2013年6月28日至7月14日期間移師至義大利[佛羅倫斯的古馳展廳](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")。\[69\]\[70\]

為慶祝25週年、《》在2012年10月號出刊特別紀念冊《 25 Years With
JoJo》，收錄包括[秋本治](../Page/秋本治.md "wikilink")、[尾田榮一郎](../Page/尾田榮一郎.md "wikilink")、[久保帶人](../Page/久保帶人.md "wikilink")、[天野明](../Page/天野明.md "wikilink")、[CLAMP](../Page/CLAMP.md "wikilink")、[西尾維新等數十位漫畫家及作家筆下的](../Page/西尾維新.md "wikilink")《JoJo的奇妙冒險》角色。\[71\]
此外還推出一款以JOJO為主題的[智慧型手機](../Page/智慧型手機.md "wikilink")。\[72\]為慶祝並宣傳電子遊戲「」的推出，在2013年8月29日至9月9日期間，一列[山手線](../Page/山手線.md "wikilink")[電車以JoJo的奇妙冒險為主題](../Page/電車.md "wikilink")，車內螢幕播放該遊戲的遊戲畫面，而車內也佈滿《JoJo的奇妙冒險》的插圖和廣告。\[73\]

## 外部連結

  - 綜合

<!-- end list -->

  - [JoJo公式官方網站](http://www.araki-jojo.com/)

  - [JoJo漫畫公式官方網站專區 THE WORLD OF JoJo（集英社
    S-MANGA.NET）](http://annex.s-manga.net/jojo/)

<!-- end list -->

  - [JoJo的奇妙冒險 Adventure Battle Card
    公式官方網站](http://www.carddas.com/jojo/)

  - [JoJo的奇妙冒險 ALL-STAR BATTLE 公式官方網站](http://jojogame.bngames.net/asb/)

  - [JoJo的奇妙冒險 アイズオブヘブン 公式官方網站](http://jojogame.bngames.net/)

  -
<!-- end list -->

  - 第一部 幻影之血

<!-- end list -->

  - [JoJo遊戲『幻影之血』公式官方網站](http://www.bandaigames.channel.or.jp/list/ps2_jojo/)

<!-- end list -->

  - 第三部 星塵鬥士

<!-- end list -->

  - [JoJo遊戲『星塵鬥士』
    大型電玩公式官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20141006121826/http://www.capcom.co.jp/newproducts/arcade/jojo/)

  - [JoJo遊戲『未來的遺產』
    大型電玩公式官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20141006070935/http://www.capcom.co.jp/newproducts/arcade/jojo-m/)

  - [JoJo遊戲『星塵鬥士』
    PS家用主機公式官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20150423141752/http://www.capcom.co.jp/newproducts/consumer/psjojo-capcole/)

  - [JoJo遊戲『未來的遺產』
    DC家用主機公式官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20010413232356/http://www.capcom.co.jp/newproducts/consumer/dcjojom/)

  - [JoJo遊戲『未來的遺產』 for Matching Service
    DC家用主機公式官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20130617000013/http://www.capcom.co.jp/newproducts/consumer/dcjojoms/)

<!-- end list -->

  - 第四部 不滅鑽石

<!-- end list -->

  - [JOJO×乙一的公式官方網站](https://web.archive.org/web/20150407080241/http://j-books.shueisha.co.jp/jojo/)

  - [JOJO的奇妙冒險 不滅鑽石
    動畫日本官方網站](https://web.archive.org/web/20161031150453/http://jojo-animation.com/story/31.html)

<!-- end list -->

  - 第五部 黃金之旋風

<!-- end list -->

  - [JoJo遊戲『黃金之旋風』官方網站（卡普空）](https://web.archive.org/web/20071115234703/http://www3.capcom.co.jp/giogio/)

<!-- end list -->

  - 第七部 Steel Ball Run

<!-- end list -->

  - [JoJo漫畫『Steel Ball Run』公式官方網站（集英社
    S-MANGA.NET）](http://annex.s-manga.net/sbr/)

## 註解

[Category:JoJo的奇妙冒险](../Category/JoJo的奇妙冒险.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:冒险作品](../Category/冒险作品.md "wikilink")
[Category:超能力題材漫畫](../Category/超能力題材漫畫.md "wikilink")
[Category:吸血鬼題材漫畫](../Category/吸血鬼題材漫畫.md "wikilink")
[Category:週刊少年Jump連載作品](../Category/週刊少年Jump連載作品.md "wikilink")
[Category:Ultra Jump](../Category/Ultra_Jump.md "wikilink")
[Category:日本OVA動畫](../Category/日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:2007年日本劇場動畫](../Category/2007年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:系列漫畫](../Category/系列漫畫.md "wikilink")
[Category:網路迷因](../Category/網路迷因.md "wikilink")

1.  <http://jojoss.bngames.net/>

2.  [人気漫画『ジョジョの奇妙な冒険』が初の実写映画化
    山崎賢人が主演](http://www.oricon.co.jp/news/2079123/?anc=115)。

3.

4.
5.

6.

7.  *Weekly [Famitsu](../Page/Famitsu.md "wikilink")*, March 2, 2007,
    issue

8.  *Manga no Genba*, [NHK](../Page/NHK.md "wikilink") BS, July 4, 2006
    broadcast

9.

10.

11.

12.

13. [修女也要学姿势！意大利举办“JOJO立大赛”](http://cartoon.southcn.com/c/2016-11/07/content_159207278.htm)，南方網。

14.

15.

16.
17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.
41.

42. [CLAMP in
    Wonderland 1](https://www.youtube.com/watch?v=81CDfP7CbuY&feature=youtu.be&t=3m27s)

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54. [「ジョジョの奇妙な冒険」創作ヘア＆メーキャップ作品集](http://gdmediad2011.jp/shiseido/130924sp.html)

55.
56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.

69.
70.

71.

72.

73.